慳得就慳！中國軍隊將一艘香港註冊貨船，臨時改裝成戰船參加演習

中共解放軍近期在南海、東海、渤海展開軍演。根據美國知名軍事記者艾克斯（David Axe）對此次中國軍演的觀察，他在《富比士》刊文指出，解放軍竟將商船改造成軍事用船，他認為這是「中國艦隊展現了創意——或是絕望。」

對此，艾克斯分析，參與直升機演習中解放軍民用半潛式重載船「振華28號」似乎是臨時飛行甲板，但不曉得解放軍花了多少時間才將船的甲板配置完成，而北京幾十年來一直租用或借用商船，作為擴大其兩棲艦隊的便捷方法，開戰時可以迅速徵用數百艘有用的船隻，而目前看起來像「振華28號」這樣的船隻可能也會派上用場，他強調這是「中國艦隊展現了創意——或是絕望。」

「振華28」註冊地為香港。

香港個名比支那痂到臭

民用船隊會唔會第一時間投降

歡迎關注我們的知識型Youtube Channel

D 商船鋼水可能仲好過軍工出果D

1894年日清戰爭：大清國租用香港怡和公司既商船運兵，東鄉平八郎果斷將其擊沉

咁當年福島一役，英國都大量徵用商船既

民兵船唔係民用船

挑選香港民用船參戰，其實係有原因的

扮兩棲攻擊艦？

其實美國而家都做緊
用以類民間商船做直升機甲板

呢d叫綠色產物，環保啊

你應該睇下福克蘭群島（南美洲）離英國本土有幾遠。
而中國點解係自己家門口要用民用船？

美國每年軍費龐大，而且有咁多航母攻擊艦，所以用貨船作為補充都合理。
咁中國呢？

一旦開戰，美軍都唔知你係真民用定假民用，可能有殺錯冇放過

鄧寇克大撤退

航母設計總監都貪污，可想而知

Okay, sir this way.

中國的兩棲攻擊艦只係進行進行下水測試，有排未可以實戰

都未開戰，已經當撤兵咁樣打

新.北洋艦隊
中國威武

不留佢戰略黎
民間魚船 民間商船, 全部半民軍用, 踩外國民用定義界線

鳩升號

美國軍費龐大，而且有咁多航母攻擊艦
同強國比
用貨船作為補充仲唔合理喎

咁慳皮呀

民用船改裝
咁咪所有漁船,運貨船都被視為兵械

新渡輪

推上twitter

應該唔會送上戰場，無air superiority 隻野係靶only
可能係停直升機，搜救補給支援之類

外國都有類似，支那都係抄美帝

表演出禾解喺乜嘢船都可以作戰到

中國政府通過了規定，要求民用造船廠保証他們的船隻在發生沖突時可作軍用。

其實會唔會真係戰船但註冊做商船

傘兵空降
我都唔知點笑好

草木皆兵

有咩
老老實實佢拎番封存嗰啲艦艇都夠打啦
拎返密蘇里號岀黎就正

到時一開波就已經要大撤退所以排練定都啱架喇

不是香港解放軍就完了

記得以前越共就係成日藏係平民入面，陰咗勁多美軍

美帝先有這種做法，中共祇係 copycat，因為搶灘登陸係要付出高傷亡率，所以有垂直登陸這構想，但係要大規務登陸，要以千計直升機，同埋絕對制空權

成個貨運業比你攪死晒

听党指挥 能打胜仗 作风优良

日本同美帝果陣都係咁
支那怕怕了？

海上多兩個中轉加油站
始終增加戰述彈性

代表香港註冊船可能係中國軍艦
各國要加強審批香港船隻

重點唔係篤數

而係有理由相信中國軍隊會用香港註冊貨船攻擊外國
假如有大量易燃物的確可以陰人

有越戰美軍咁多直升機先算啦

部振華28 可以下潛一半，之後升返上黎，用黎載其他海上設施

其實佢可以 載住成部解放軍艦，佢就變軍艦啦

其他國家可以名正言順禁止中港貨船, 分分鐘係改裝戰船玩偷襲

日本仔正確示範
英國佬都無面俾

好有北洋水師feel

打仗必須高估敵人、低估自己，先係長勝之道

以台灣既防空力量我估冇咩可能

唔關事
而家陸戰隊轉左政策，玩小型編隊跳島
以類民間商船玩直升機登陸補給係速食角度黎講無錯既

母公司係中國港灣，屬於中國五行局，大國企

點只商船，好似郵輪都有

睇吓貝魯特就知

開放私掠船，見支那人就當係敵軍處理

根本中國魚船都係受解放軍控制嫁啦

貨船用作軍用好普遍啫，多係運輸用唔會用來攻擊及演習，以我所知日本在改裝貨櫃船應最好，佢嘅機組，船殼材料質量，船内設計可變動

商船臨時裝甲板其實二戰大把
不過整到咁柒都係第一次見

所以香港註冊既船都係軍用船
唔準入境

史上d 商用船改裝只可以for 後勸
美國d 改裝商船做航母其實只係做運飛機
日本仔就拎埋去打仗，
但係d 軍板厚度同引擎出力都唔夠

同交通黑警截車做人肉路障一樣

推上國際，推到全球禁止支那同香港漁船進入

仲問人點解制裁你班契弟
成日側側膊

無所謂啦
都係傻閪清朝賠姐

本身打仗個時，商船都照炸架啦

made in hong kong

到時大量解放軍扮演香港人

班貪官唔貪 啲資金用嚟買軍武

芝麻依家24隻核母都有啦 仲要唔洗出黑煙同帶尿袋

中國人智慧：濫竽充數

全部都可以係間諜船

咁要睇下係咪想打殲滅戰，
否則軍工廠、軍營、船塢、中南海冇得扮民用

擺明原本係戰船係香港注冊成貨船
應該要ban 哂中國香港注冊既貨船

痛快

根本講經空降我怕分分鐘俾台仔啲陸基方陣快炮打落嚟

即係支那船隨時都可以民用改軍用
下次見到佢哋衝埋嚟可以直接擊沉

以後都無軍船民船分別
都係當香港註冊D船軍船打

假如真係好似佢咁鳩嗡，基本上台灣咁近，真係冇必要傘兵落地玩陣地戰
不過算啦，見到中共打關島嗰啲已經唔會sub

夠唔夠？唔夠借埋俾你地

2016-18有幾次支那民用船走去撞美國軍艦既前科

搭香港船咪好危險

Hong Kong is China!

連屎為呢D軍企都可以夾硬話係民營私企你話呢

玩爛左香港，點會唔炸呢？

火險戰爭無得賠

軍事強大都用貨船補充 咁中國用都合理la
定係貨船作補充代表軍事強大呀

其實中國軍備係咪同清朝義和團一樣，一同西方真正交鋒就發現係紙老虎，潰不成軍

1981 福克蘭群島

沉左隻
仲有個香港人喺上面死左

中交建係國企都叫民用咩

美軍，日軍表示好撚驚ar

呂蒙再世

再無香港依支歌仔唱

所以唔好比班港共五毛留低到

佢只係想黃絲留係度做人質盾牌

日本海軍航母都係

歷史睇嚟會重現，北洋艦隊大殺四方

共產嘅奧妙之處

唔洗飛彈，5mm亂射都沉

即係所有商船入人地境都可以作軍事用途

你以為係貨船 其實佢係戰船
台灣中硬計 哩條計仔真高明

一粒飛彈就沉

美國要推倒香港，其實係為香港未來好

湊下數姐

日清

調返轉駐港解放軍d軍車會唔會轉左商用車出牌做gogo van賺下軍費先

呢個都係正名嚟

以大中華思想史觀 以「中國」為主軸先叫甲午戰爭
你認同就叫甲午

唔認同 抽離啲睇就叫日清 或清日

商船真係要用，軍艦唔使

點起飛

我諗佢意思係美國海軍夠強大去保護商船，先可以咁玩。支那海軍渣渣地，咁玩係推商船去死。AC-130同樣道理，得美國可以整啲咁嘅嘢，其他國家唔可以好似美國咁保證絕對制空權，出部炮艇係自殺。

下

垂直升降鷂式戰機

我國强大了，民用船都屌打美國戰艦！ 强烈建議全國强制招募加入，一定嚇到對方傻咗 ！

思想sir好波 唔好理班haters！

似諗住當神風艦or肉盾

出前一丁

我諗重點唔係佢有冇做
係點解做

都係個句，唔好睇得自己咁重要

似MAC (Merchant Aircraft Carrier )
盟軍二戰時都有玩過用黎係大西洋反潛，不過航速太慢，基本上只係保護貨船，運輸，成效幾好

中共睇黎想配反潛直升機同埋加強後勤能力，尤其佢哋兩棲作戰運輸能力依然偏低。至於空戰方面以現時需求黎講，用番陸基航空兵好過

譚文豪揸直升機？

美國做之前已經有好詳細既部署每個細節係點，唔係臨時拉隊，唔墜機都偷笑

其實無制空有乜野唔係靶?

全民間諜根本就係國策，法例明文規定

唔出奇，新巴城巴都可以運兵啫

女平民？

品質！

口試不嬲可以支話粵語任擇

註冊

垂直升降？支那有無？如果想在甲板上移動，係人手推定如何？

鬼叫你係淪陷區

仲用緊二戰時嘅打法

潛艇，驅逐艦

呢啲貨船無武裝，唔識郁，無電戰

平時炮艇扮漁船
依家商船充母艦

係戰時的肉盾。

全部船都當解放軍
個個都唔畀佢哋入嚟
到時中國啲貨船點算

輕輕一推

任何軍事行動，只要見解放軍有份出現，你就知道，這個行動必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

屌
賭船黎架炸掛
方便啲高官戰時耍樂